報青衣車禍指「今次死得人多囉」 《香港01》認衰承認用語不恰當

今晨（11月30日）青衣發生奪命車禍，釀成5死32人受傷，《香港01》報道這宗悲劇時，在Facebook用了「今次死得人多囉」，而遭到洗版圍攻。

不少網民到《香港01》Facebook留言，指「你果句呢caption黎？你識唔識咩叫尊重？句caption聽落好無禮貌！！！」、「咩叫死得人多囉，痴左線呀？」。

隨後《香港01》把句子改成「RIP!!!」。 《香港01》之後在涉事貼文回覆網民致歉，指「小編凌晨版本的feed文，確實用語不恰當，有違媒體處理新聞事件的行文準則，也貶低了前線記者同事的專業報道。我們將引以為戒，避免同類情況，並希望大家繼續監督。🙏」。

01一向低質架啦

01質素係咁上下

上得連登抄料多搞到連登化埋

支那01正垃圾

01 紅底多新移民記者
錯用廣東話好正常

出幾個FB post就當自己係記者

把口臭到呢

紅底01 支那質素不意外

睇熱鬧咁既語氣

情急想吸引多啲後生睇

香港01，文妓集中營，屌你老母大爛臭化屄

垃圾
唔夠新假期厚臉皮

今次死得人多呀
今次死得人多啊
今次死得人多呢
今次死得人多啦
今次死得人多吖

個記者都幾小學雞
似上開連登攞料

爛報，爛新聞，爛用語，叫埋你個爛編輯出黎.

死5個唔係好多囉

辣手回春

01抹黑林榮基單嘢之後對呢間垃圾一早有戒心

懷疑呢句野根本係連登copy

搵埋d 90 00後管版，懶風趣

d小學雞自以為貼地
結果玩膠自隊

今年好多人死